.\" generated with Ronn/v0.7.3
.\" http://github.com/rtomayko/ronn/tree/0.7.3
.
.TH "ATTEST" "1" "Novembre 2020" "" "Manuel de l'utilisateur"
.
.SH "NOM"
\fBattest\fR \- Génèrateur d\'attestations de déplacement dérogatoires\.
.
.SH "SYNOPSIS"
\fBattest\fR [\fBOPTIONS\fR] \fIUTILISATEUR\fR [ \fIMOTIF\fR [\fIHEURE\fR] ]
.
.SH "DESCRIPTION"
\fBAttest\fR est un utilitaire fonctionnant dans un terminal de commande qui génère une \fBattestation de déplacement dérogatoire\fR en application des
.
.br
mesures générales nécessaires pour faire face à l\'épidémie de \fBcovid\-19\fR dans le cadre de l\'état d\'urgence sanitaire, au \fBformat texte\fR pour la
.
.br
personne et le motif indiqué et l\'envoie par \fBe\-mail\fR à l\'adresse prédéfinie par l\'utilisateur avec, au choix, un \fBQRCode\fR inclus en pièce\-jointe\.
.
.br
.
.SH "UTILISATION"
\fBattest\fR [\fBqr\fR] [\fBbavard\fR] \fIUTILISATEUR\fR [ \fIMOTIF\fR [\fIHEURE\fR] ]
.
.br
\fBattest\fR \fBprofil\fR \fIUTILISATEUR\fR
.
.br
\fBattest\fR \fBprofils\fR
.
.br
\fBattest\fR \fBefface\fR \fIUTILISATEUR\fR
.
.br
\fBattest\fR \fBemail\fR
.
.br
\fBattest\fR \fBmotifs\fR
.
.br
\fBattest\fR \fBaide\fR
.
.br
.
.SH "OPTIONS"
.
.IP "\(bu" 4
\fBqr\fR
.
.IP
Génère un QRCode et le joint à l\'e\-mail\.
.
.IP "\(bu" 4
\fBbavard\fR
.
.IP
Affiche des informations supplémentaires lors de l\'envoi de l\'e\-mail\.
.
.IP "\(bu" 4
\fBprofil\fR \fIUTILISATEUR\fR
.
.IP
Crée ou modifie un profil pour l\'utilisateur donné\.
.
.IP "\(bu" 4
\fBprofils\fR
.
.IP
Affiche la liste des profils\.
.
.IP "\(bu" 4
\fBefface\fR \fIUTILISATEUR\fR
.
.IP
Supprime un profil utilisateur\.
.
.IP "\(bu" 4
\fBemail\fR
.
.IP
Ouvre le fichier de configuration de la boîte mail d\'envoi\.
.
.IP "\(bu" 4
\fBmotifs\fR
.
.IP
Affiche la liste des motifs de déplacement\.
.
.IP "\(bu" 4
\fBaide\fR
.
.IP
Affiche un écran d\'aide\.
.
.IP "" 0
.
.SH "VARIABLES D\'ENVIRONNEMENT"
\fBAttest\fR utilise le contenu de la variable \fBEDITOR\fR afin d\'ouvrir les différents fichiers de configuration\.
.
.br
Si elle n\'est pas définie, l\'éditeur \fBnano\fR est utilisé par défaut\.
.
.SH "GLOSSAIRE"
.
.TP
\fBQRCode\fR :
.
.IP
Le QRCode inclus dans l\'e\-mail encapsule toutes les données du profil utilisateur choisi lors de la génération de l\'attestation
.
.br
de déplacement dérogatoire, ainsi que la date et l\'heure de sortie, la date et l\'heure de création de ladite attestation, et
.
.br
pour finir le motif de la sortie sous forme abrégée\.
.
.TP
\fBUTILISATEUR\fR :
.
.IP
Nom de l\'utilisateur tel que stipulé lors de la création d\'un profil\.
.
.TP
\fBMOTIF\fR :
.
.IP
Numéro de motif tel qu\'indiqué par l\'option \fBmotifs\fR\.
.
.br
Si le paramètre est omis, le motif renseigné dans le profil de l\'utilisateur est utilisé\.
.
.TP
\fBHEURE\fR :
.
.IP
Heure de début du déplacement prévu\. Si elle n\'est pas définie, \fBattest\fR utilise l\'heure courante + 5 minutes\.
.
.SH "CONFIGURATION"
.
.P
L\'option \fBemail\fR permet d\'éditer le fichier de configuration de la boîte mail pour l\'envoi, \fI\.email\fR\.
.
.P
Voici les paramètres dont \fBattest\fR a besoin :
.
.IP "\(bu" 4
\fBadresse_email\fR
.
.IP
Adresse qui sera utilisée pour l\'envoi des attestations\.
.
.IP "\(bu" 4
\fBserveur_smtp\fR
.
.IP
Adresse du serveur d\'envoi (par ex : smtp\.xooglx\.com)\.
.
.IP "\(bu" 4
\fBprotocole\fR
.
.IP
Peut être smtp, smtps ou submission\.
.
.br
Si le paramètre est laissé vide, \fBattest\fR se base sur le numéro de port afin de le deviner\.
.
.IP "\(bu" 4
\fBport\fR
.
.IP
Généralement 465 ou 587\.
.
.IP "\(bu" 4
\fBmot_de_passe\fR
.
.IP
Afin d\'éviter d\'avoir à écrire le mot de passe en clair dans le fichier de configuration, il est possible d\'utiliser
.
.br
une commande (pour lancer un gestionnaire de mots de passe), ou d\'entrer le mot de passe encodé en base64\.
.
.IP "" 0
.
.SS "SYNTAXE POUR LES MOTS DE PASSE"
COMMANDE :
.
.P
\fB$(\fICOMMANDE\fR)\fR
.
.P
Exemple : \fBmot_de_passe=$(pass mail/xooglx)\fR
.
.P
ENCODAGE EN BASE64 :
.
.P
\fB@(\fIBASE64\fR)\fR
.
.P
Pour encoder un mot de passe en base64 : \fBecho "mot_de_passe" | base64\fR
.
.P
Copier le résultat dans le fichier \fI\.email\fR : \fBmot_de_passe=@(bW90X2RlX3Bhc3NlCg==)\fR
.
.SH "PROFILS"
Avant d\'envoyer une attestation de déplacement dérogatoire, un profil utilisateur doit être créé avec l\'option \fBprofil\fR\.
.
.br
Cette option permet également de modifier un profil existant\.
.
.SS "FICHIERS \.profil"
Un fichier \fI\.profil\fR contient les informations de l\'utilisateur, à savoir :
.
.IP "\(bu" 4
Civilité
.
.IP "\(bu" 4
Nom
.
.IP "\(bu" 4
Prénom
.
.IP "\(bu" 4
Date de naissance
.
.IP "\(bu" 4
Lieu de naissance
.
.IP "\(bu" 4
Adresse (sur une ligne : n° voie \- code postal ville)
.
.IP "\(bu" 4
E\-mail
.
.IP "\(bu" 4
Motif de déplacement par défaut
.
.IP "" 0
.
.P
Celle\-ci sont nécessaires pour générer l\'attestation\.
.
.P
\fBImportant : l\'adresse e\-mail choisie doit être configurée également sur le téléphone mobile de l\'utilisateur\.\fR
.
.SH "AUTEUR"
Stéphane MEYER (Teegre)
.
.SH "LICENCE"
ATTEST (c) 2020 Stéphane MEYER (Teegre)
.
.P
Ce programme est un logiciel libre ; vous pouvez le redistribuer ou le modifier suivant les termes
.
.br
de la GNU General Public License telle que publiée par la Free Software Foundation ; soit la version 3
.
.br
de la licence, soit (à votre gré) toute version ultérieure\.
.
.P
Ce programme est distribué dans l\'espoir qu\'il sera utile, mais SANS AUCUNE GARANTIE ;
.
.br
sans même la garantie tacite de QUALITÉ MARCHANDE ou d\'ADÉQUATION à UN BUT PARTICULIER\.
.
.P
Consultez la GNU General Public License pour plus de détails\.
.
.P
Vous devez avoir reçu une copie de la GNU General Public License en même temps que ce programme ;
.
.br
si ce n\'est pas le cas, consultez \fIhttp://www\.gnu\.org/licenses/\fR\.
.
.SH "VOIR AUSSI"
mail(1), qrencode(1)
